哈佛研究：開放性辦公室 其實很糟糕

哈佛研究：開放性辦公室 其實很糟糕

拿掉隔板、打掉隔間的開放性辦公室，一度蔚為風潮。但哈佛商業學院最新研究發現，這種「一望無際」的辦公室，非但沒有帶來所謂增加互動、加強合作的好處，反而可能讓同事間變得冷漠甚至產生敵意。

全開放性辦公室，拿掉了冰冷的牆和隔板，承諾有利增加同事間的互動與合作。但哈佛商業學院最新研究發現，開放性辦公室其實是互動殺手：員工面對面互動的時間少了73％，用通訊軟體和Email的溝通反而提高了67％。

這份研究首度用客觀指標，追蹤開放性辦公室如何影響同事間的溝通。學者用電子徽章和麥克風觀察員工間的互動，也追蹤員工的Email使用情況。

先前已有一份研究報告指出，開放性辦公室傷害員工的專注力，哈佛商業學院則以這份先前的報告，進一步探究開放性辦公室對員工的影響。

為什麼要開放性辦公室？

理論上來說，開放性辦公室是有道理的。社交環境會大大影響一個人的積極程度，而在現代職場中，一個人成功與否，也與他如何與其他人以及與組織互動有關。（延伸閱讀：辦公室座位安排 對你影響真的很大！）

研究發現，在過去20年，員工從事「協作活動」的時間，增加了50％以上。而在那些能夠促進員工進行頻繁互動的辦公室裡，員工通常有更好的溝通、更高的工作滿意度以及更棒的社交支援。

為了達到這個目標，許多企業於是拆除了隔板，打掉了隔間，某種程度上是希望，實體的牆沒了，員工的心牆也會瓦解，人與人的距離會更靠近。

然而，企業一心追求職場協作之下，競爭性高又燒腦的知識性工作，也不斷挑戰個人的專注力。知識工作者需要蒐集、分析資訊，將龐雜資訊整理成有意義、有說服力的決策資料，這個過程需要極高的專注力，當任何一個過程被打斷和干擾，輕則降低做事效率，重則導致錯誤率提高。

在需要高度專注工作時不被干擾，是一個職場必須提供的基本要素。研究發現，當職場條件不利員工專注，員工事實上會傾向減少溝通，甚至對同事變得冷漠。

開放性辦公室無法促進員工敬業樂群？

許多開放性辦公室希望增加員工互動和協作，但卻犧牲了員工的專注力。當專心變成一件難事，認知力和情感資源也會跟著枯竭。結果是：員工壓力增加、出錯率增加，表現退步。

無獨有偶，英國經濟研究機構牛津經濟公司（Oxford Economics）近期也指出，開放性辦公室承諾帶來許多好處，但事實上，所謂的提高互動、生產力等等一籃子好處並未兌現。

牛津經濟公司調查指出，1/5員工說，辦公室噪音降低他們對工作的滿意度，1/6甚至指出，辦公室噪音影響健康。調查也指出，年輕世代（千禧世代）尤其認為，老闆應該解決辦公室噪音問題。

《美國管理評論》（AMR）研究顯示，辦公室變得愈來愈擁擠，但員工也愈來愈沒隱私，這反而會導致員工漸漸養成彼此提防的心態，職場關係也變得緊張。反之，如果職場環境令人愉悅，還可以提升組織內員工的信任度。

沒有一尺寸適合所有人的辦公室

對於辦公室的愛好，以及開放或封閉辦公室究竟誰優誰劣，大概永遠不會有定論。

但如果要總結，哈佛商業學院最新發表於皇家學會（Royal Society）哲學學報的研究結論告訴我們什麼，那大概是：如果雇主是希望透過開放性辦公室，增加協作、凝聚集體智慧，甚至是增進員工之間的感情，那雇主真的用錯力了。

拿掉隔板，人與人不一定會更靠近。如果真心想讓員工在職場裡獲得所需的支援，應該同時考慮他們的隱私、專注需求，再來提升互動和集體協作。

資料來源：、FastCompany、Oxford Economics

開放 性辦公室

Sorry
睇錯性開放
我出返去先

我都係

性辦公室

都唔知係坐監
定係自修室/大學做lab

做嘢都要啲私人空間

Open office 根本就係比老細睇班員工有無偷懶

有自己房好，見Ｄ大波人妻房外彈彈，可以ff，打埋j

開放式就開放式啦

最近搬左office
就係由有partition變左做呢種open office
返新office第一日大家就諗緊點樣搵野圍住自己唔好俾人睇到, 根本完全唔會增加互動
我唔知外國會唔會唔同D啦, 但香港一定唔WORK

好撚痛苦
一望無際嘅office
又勁大個芒
個個行過都見到你做乜
搞到成個場又勁靜無人敢講野咁
好大壓力

而家玩到mobile office

性開放辦公室 會好好多

日式辦公室咁
到最後全部都冇人講野

唔想做做下野俾人摟傾偈騷擾 , 最好方法係經常口黑面黑

直接叫埋入房開波啦

仲打丁

面果浸：同事多D交流
底果浸：可以慳多D地方，同事又唔可以放咁多自己野出黎，仲可以睇住你做野

同你講開放式辦公室好ge果條友，自己咪又係坐房

即刻諗到d倫敦金office
夠哂開放 電腦都冇

In果時見到開放式辦公室
有offer都唔做

我公司開放性office，大家好friend好嘈

利申：日系

性開放辦公室

其實係 專心做野既自己埋頭苦幹
hea既就係度播歌嘈嘈 傾計 好易集結幾條友鳩hea
不斷有人行黎行去 看似係有啲團隊交洗
其實係撚住哂hea時間
我覺得係marketing啲廢閪諗出黎
嘻嘻哈哈又有一日

利申 係外國做做左年幾

*交流

入來前都估撚到

me3

豬肉枱真係on99

想坐迫啲坐多啲人慳租金之嗎

咁又無樓上上上講到咁誇張要搵野圍住自己

好同意嘈音問題
HR已經公開同同事講過要注意個人說話聲量
因為一個人忽然係公司大笑就會好明顯咁嘈
繼而被distracted

同埋發現要講confidential野好難
要特登出去office以外地方講
咁我不如係skype/ email講

利申 又係喺外國做過野

panopticon

有幾多巴打睇錯 性辦公室 衝入左黎

結果係用slack互send msg

隔離team啲同事好噪
長期要帶earphone

拿掉隔板，人與人不一定會更靠近。

感覺上真係一時一樣兼全球趨勢

以前講全球一體化、重視團體互動
而家講既係本土化、重視個人發展

玩電話都要就住就住 唔喺位又特別明顯

除左創意類同部分行業open area有好大好處之外 打份工邊撚個想俾人望撚住呀 做完野都唔知係度做乜9好 但一定要坐係度禁黎禁去 好似以前科舉咁一人一間就最好 做完野訓個靚教 一定有效提高工作效率

呢D開放式辦公室係唔係由蘋果教主開始先架?

岩, 要增強員工互動鼓勵啲員工book房開會, 搞多啲team building好過啦

Ok 我認我心邪

同埋整豬肉檯可以用傳統間隔一個人嘅空間塞三個人落去

我公司開放式之餘仲要日日清枱，煩到嘔

所謂open office 一早就out 咗
而家好多新式玩法係按需要分區
有d固定工作位係比人專心做野用既
會有d 基本電源同儲物空間
有d island area 就比人開short meeting 既
會有部電視機比人投影上去
以高枱為主
有d 就好似電話亭咁既小型半密閉空間
比人打conference call 用既

加埋近年興起既Co-Working space 概念
其實好多室內設計都已經轉緊形
唔好話外國
連強國都逐漸接受新野
係香港仲玩緊舊式辦公室

方便上級監控姐

打工仔會諗改完仲柒左 不如用返舊唔好改

D老闆既問題係剩係諗隻事好似好正好過癮又慳租
以為咁會吸引後生員工 離地離撚到去外太空

按巴打你講咁分就梗係perfect池啦 但咁玩要用既空間仲大左 班窮撚老細鬼搞到咩

香港唔啱呢種open 既office
因為各個部門都好撚柒煩
個個都想爭多啲空間 霸地咁

香港搭車又要逼、返到屋企只有喺廁所／自己房先有一個細細哋嘅私人空間，連返到公司都無埋私隱，真係頂唔順

最慘係返工放工
邊個遲到早走, 全世界都望住
唉

外國都係一半半

支那語係xx性
太鍾意性

我部門十八人
見證住由板間到開放嘅轉變
可能我地做啲野要成日度橋
又真係開放之後performace高左

人地果種open係個場老鍊咁大得幾條友坐
仲有一大堆房，設施俾你玩
香港？ 豬肉枱一張，細房3兩間
一直以黎都係好野唔見佢地學

開放式辦公室其實係用嚟俾老細一眼望到邊撚個偷懶同埋方便班仆街同事將自己個波射俾啱啱想休息嘅同僚

根本發明嗰個應該冚家剷

會好大壓力

其實好睇公司本身做邊行
如果係做multi media呢類成日要brain storm既公司
開放式辦公室係唔錯

但係一般傳統公司就唔建議啦 (其實香港公司絕對唔應該搞 包括start up）
尤其係有一定架構既公司
大粒既諸事八卦 細粒既成日就住就住
Performance唔會好得去邊

坐後排就好，坐頭位好撚辛苦

此處應有番號

係
成日做做下野比女同事強姦
好慘 成日要ot

其實香港都有，保險狗同倫敦金狗咪係囉，幾位大佬就坐房坐自己枱，幾十件垃圾mk就有位比你擺下袋跟著common area四圍坐，wechat搵下水魚時又可以碌下過第到搵其他MK圍威喂或者圍埋一二角溝下MK妹，景觀房會議室就比大家影相，只係香港租金貴會迫少少咁解

乜都俾人望晒

same
杯同紙巾都冇撚得放

又要學老星咩中央垃圾桶

結論都係俾呢啲mk工搞柒哂而無辦法喺香港實行

講開北美coworking space都沉沉地
自從有wework呢類俾大財團圍威喂嘅coworking space
好多都租返普通office或者home office算

試過大粒野坐正後面，仆佢個街 捱得好辛苦

加埋free seating仲仆街

D人煩到仆街，好多係到吹廢水嘈住哂，又要聽埋隔離team鬧交

以前見左一份工有offer,但個辦公室就係開放式,入到去好似人人都望住你,但佢地又唔識你,心諗係到返工好似日日坐係m記返工冇分別,但每日要坐m記9個鐘 最後都冇accept offer

自己友互片都算
最慘啲阿頭出黎屌人同公開行刑冇分別...

講就話增加溝通 其實就係度縮慳租
大家做得慢左咪OT 無得輸

其實你點遮都好, 都逃唔過it狗既眼, 佢地隨時可以係server房mon你睇緊咩post

我公司open office之餘，仲要非固定位，隔離左右啲人日日唔同，有時又好嘈，撞啱有個咳唔停，真係心寒怕中招！

屌 中撚到

成個office最嘈就系marketing班人
仲要佢地傾計我唔出聲就變咗係我唔合群咁
點撚樣同你地傾9個鐘廢話啊

ZUCCCCCCCCCC

唔係一時一樣
而係要拎個平衡
每個人都應該要有自己嘅空間同距離
拍拖都會厭人太痴身啦，更何況同事
依家開放式，搞到你根本唔係喺自願而舒服嘅環境下同人面對面，係人都唔舒服。

個人空間 同 經濟效應 之間嘅取捨

真係好撚大壓力，個個都睇到你做乜，阿頭個位重要係正我後面望撚到曬我個位

唔係個個行業啱用

主因其實應該係怕比老細見到

有 開放式 唔用
係都要用埋啲乜乜性, 物物性....

open office 好大壓力,老細仲要坐正隔離
返工全日無得點hea
做第間個位無咩人睇到 全日上連登同淘寶爽好多

cut位慳返sales嗰D位之嘛
多鳩餘
剩係整返個locker俾你
檯頭冇電話, 整D難鳩BOOTH俾你開call

AT-field

睇錯topic 屌你老母

堅痛苦，試過open office, 咩都俾人mon 實ge 感覺好難受，會勁緊張同焦慮，一d 私隱都冇😭

睇做咩
畫圖文件處理既工作
開放辦公室一d好處都無

佢坐房要一眼睇到你做咩

有d八婆同事會成日望你有無做錯野

我都鍾意有partition嘅寫字樓多啲
冇partition感覺好逼好冇私人空間

我公司係咁 10m外都睇到你個12inch 電腦做乜

絲打邊一區

open office真係不了

好多公司都行緊既 勿相認
東九龍